認真討論 學生會su應唔應該有政治立場

學生會應唔應該有政治立場
為會員發

學生會應該以學生利益為先

包括將來利益

學生會應該要為會員發聲

但係變相學生會又算唔算用自己既資源去做自己想做既事

你又知d會員唔想佢地做

唔知架
不過政治立場應該唔係個個會一樣

身邊10個9個反政府

我就覺得學生會唔應該係學生嘅傳聲筒，而係運用自己嘅判斷，為學生帶來最大利益

ust如果有7成人支持校內隨便摸女仔，咁ust學生會係咪就應該推動？

所以咪要投票先有民意授權代表最多人政治立場。

ust哪有女

當初投票選佢地出黎就代表大眾都支持佢地政綱，包括埋政治立場

投票率低
同埋投票個d可能都係2舊屎揀無咁臭個舊食

投票未必係最好辦法

咁呢個係學生自己責任

機會就大家都有，有不滿就唔該自己上，唔好淨係得把口屌屌貢

呢個講法有啲錯誤
一來呢家啲U，唔單止係學生會，連普通屬會都會有最低法定投票率(會章上面寫)
我唔知其他U咩情況，但例如中大學會投票，起碼都要每個書院都有人投過某個數先得，何況係投票率，當然會章上面寫嘅投票率係咪真係夠(e.g. 20%)就係另一個故事

第二學生會或者學會投票，通常唔係我地認識嘅垃圾會選舉投票方式(即係投1號或者投2號)，而係投信任/不信任票，如果假設有兩支莊撼莊，兩枝莊不信任票都係大過信任票，咁一樣都係出缺，呢啲會章都有寫

第三其實呢家香港個環境咁動蕩，學生會有政治立場係好正常，畢竟學運從來都係社運嘅其中一個最大勢力，雨革/8964/太陽花/野百合入面學運都係最強嘅力量，而近呢四五年選學生會其實都無可能唔係社會議題上著墨，每份政綱上面都會有學生會嘅政治立場，所以無可能話我endorse個學生會，但我唔endorse佢嘅政治立場咁